El desarrollo de trabajos final de carrera en las actuales titulaciones de informática es una de las materias fundamentales a la conclusión de los estudios. En las propuestas de grado y máster esta asignatura sigue siendo fundamental para que el alumno muestre todos los conocimientos adquiridos durante los estudios realizados. Esto da lugar a un modelo de gestión de la asignatura dentro [(1)](
[http://upcommons.upc.edu/revistes/handle/2099/8024](http://upcommons.upc.edu/revistes/handle/2099/8024)) de un contexto universitario, aplicando buenas prácticas de ingeniería del software: monitorización, control de proceso, revisiones, evaluación y medición.

Este modelo surge de la necesidad de gestionar los trabajos finales de carrera, ya que independientemente de la universidad donde se imparta existe una asignatura relacionada con el desarrollo de un proyecto informático, más comúnmente conocido como trabajo final de carrera. La asignatura tiene una serie de características que la distinguen del resto: dado el alto grado de profesorado involucrado, la gran cantidad de créditos/trabajo para los alumnos, tutorías personalizadas, contenidos personalizados a cada proyecto, gran cantidad de información que gestionar, normas institucionales especiales, etc.

![GestionTFG.png](https://bitbucket.org/repo/gGkE9o/images/1664065840-GestionTFG.png)

En un contexto dentro la Universidad de Burgos existen gran cantidad de proyectos, que requieren planificación, gestión, monitorización, control, revisiones, evaluación y medición, y poco tiempo de trabajo. El proceso de gestión básico es el siguiente:

* Un tutor oferta sus trabajos que envía al encargado de publicación.

* El encargado de publicación se encarga de garantizar trabajos suficientes para todos los alumnos matriculados.

* Se publican las ofertas de los trabajos en el curso.

* Los alumnos seleccionan un trabajo a través de entrevistas con el tutor. Éste selecciona a los alumnos candidatos, y finalmente, asigna el trabajo a uno de los alumnos. La asignación de alumnos al proyecto es comunicada al encargado de publicación.

* Por último, se presenta y los miembros del tribunal lo evalúan.

Con este trabajo se ha pretendido avanzar en el proceso de gestión de proyectos, incorporando y adaptando algunas actividades propias de la ingeniería del software como: monitorización y control del proceso, revisiones, evaluación y medición. Además de incidir en fomentar la cultura de calidad entre el alumnado de una manera práctica.

Este proyecto tiene como objetivo principal la evolución y el mantenimiento de este modelo de gestión de la asignatura trabajo final de carrera dentro de un contexto de un proyecto de grado del Grado en Ingeniería Informática o Máster Universitario en Ingeniería Informática de la Universidad de Burgos.